\section{Resultado Experimental}\label{sec:resultados}

En esta sección nosotros realizaremos una evaluación de cómo se comporta nuestra herramienta para calcular los generadores de objetos en la estructura Apache NodeCachingLinkedList.
Luego, realizaremos una comparación para demostrar como se puede mejorar (a partir de la obtención de métodos generadores) la eficiencia de una técnica de \emph{bounded model cheking}, más precisamente con JPF.
Todos los experimentos fueron corridos en  máquinas con cuatro core Intel i7-6700 3.4GHz con 8GB de RAM, con el sistema operativo GNU/Linux.
% La evaluacion consiste en brindarle a JPF un driver con todos los metodos de la API de NLC de Apache Collections como muestra la figura \ref{fig:driver}
La primera parte del análisis consiste en chequear la herramienta comentada en la sección \ref{sec:herramienta}. Pudimos examinar que los constructores identificados fueron los ya mencionados en la figura \ref{fig:driver}. La API usada como ejemplo contiene un total de 34 métodos, y el tiempo promedio de las 5 corridas fue de 1744 segundos. Inspeccionamos manualmente los resultados y descubrimos que el conjunto de generadores identificados automáticamente (\emph{buiilders}) eran en todos los casos suficientes (todos los objetos factibles para la estructura pueden construirse usando los constructores) y mínimos (no contienen métodos superfluos).

La segunda parte de la evaluación se basa en la utilización de los métodos generadores obtenidos (\emph{builders}), en el contexto de un análisis de programa, mas específicamente en la herramienta Java PathFinder. Estas rutinas generadoras pueden usarse, por ejemplo, para la creación de \emph{drivers} útiles para guiar el análisis. 
Como ya se mostro anteriormente, el primer gran aporte a JPF es se encuentra en la escritura de los \emph{drivers}. Queda claro que programar el \emph{driver} a partir de todos los métodos de la API es una tárea  compleja que requiere mas conocimento del modulo bajo análisis como muestra el algoritmo \ref{alg:driverAll}. Para compensar esto, mostramos que el algoritmo que se utiliza como \emph{driver} en caso de obtener previamente los \emph{builders} es más sencillo y entendible para el usuario.

% Primero, mostraremos que es mas tedioso escribir el \emph{driver} a partir de todas las rutinas de la API. Anteriormente se observa que el \emph{driver} construido a partir de todos los metodos de la API como se detalla en \ref{alg:driverAll
% . El codigo de la figura \ref{alg:driverBLD} muestra el \emph{driver} generado a partir del resultado de la deteccion automatica de metodos suficientes y no superfluos. Se puede notar que la forma de escribir el driver es mas sencilla y entendible al usuario.  
Luego, se realizo una comparación para determinar el tiempo (en segundos) que le lleva al verificador de software en comprobar una propiedad deseada, como la que se detalla en el algoritmo \ref{alg:propiedad}. En la tabla \ref{tableDrive} se expone el tiempo que consume el verificador de software para diferentes \emph{scopes}. Recordemos que en \emph{bounded model checking} es necesario brindarle una cota, que cuanto más grande es, mas en profundidad podremos analizar las estructura y por ende, permite tener más posiblidad de detectar \emph{bugs}, tal cual lo explicamos en secciones anteriores.  

\begin{table}
\centering
{\fontsize{8pt}{8pt}\selectfont
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
Scope & Driver S/Builders & Driver C/Builders\\
\hline
3 & 9 &  1 \\
\hline
 5  & 250  &  3   \\
\hline
  8  & \textbf{TO} &    23  \\
\hline
 11  & \textbf{TO} &   185    \\
\hline
 13  & \textbf{TO} &   881    \\
\hline
\end{tabular}
}
\caption{Resultados de verificar la propiedad con JPF (en segundos)}
\label{tableDrive}
\end{table}
\vspace{-1.3cm}
